git init -> cria um repositorio git dentro do diretorio 
git diff-> Mostra as mudanças feitas no arquivo
git add-> adiciona no container o arquivo alterado
git add . -> adiciona todos arquivos da pasta
git restore-> restalra o arquivo para a versão sem as mudanças(funciona apenas quando o arquivo não é adicionado)
git status-> mostra o status dos containers
git reset-> remove as alterações feitas em arquivo salvo dentro do conteiner
git log-> mostra todos os commits feitos 
git commit -am(ou -m)"msm do commit"-> cria um novo commit
git long --oneline->  mesma função que o 'git log' mas simplificado
git reset --heard nomeDaHarsh -> remove o commit
git branch-> indica o ramo que está trabalhando
git checkout -b nomeRamo -> cria uma nova ramificação do ramo "master"
				  - O novo ramo herda todos os commits do ramo "master"
touch nomeArquivo.extençãoArquivo-> cria um arquivo no diretório(pasta)
git status -> retorna o status do ramo(branch)
git checkout master -> retorna ao ramo(branch) principal.
git log --oneline(ou sem o --oneline) --graph --all -> Mostra o grafico de todos os ramos(branch) do repositório
(se o terminal travar precionar a tecla q)
git merge nomeRamo -> fundi o ramo selecionado ao ramo master
git remote -> verifica se existe um repositorio online
git remote add origin -> adiciona um repositorio remoto
 git branch -M main -> alguma coisa q eu não sei oq é
git push -u origin main -> Aloca os arquivos locais no remositorio remoto "origin"
git clone URL -> clona um projeto
mkdir nomePasta -> cria uma nova pasta
git push -> Envia as alterações para o repositorio remoto
git pull -> incorpora as alterações feitas no repositorio remoto(gitHUB) no repositorio local
fork(GITHUB) -> Copia um projeto, de outra pessoano, e envia para o seu repositorio
pull request(GITHUB) -> Faz uma requisição para as alterações feitas(fork) serem incorporadas do projeto original

